[IContinental]  
[Fundamentos de programación IDL3]  

## Resolución

- 	(1)  
	- Inicio  
	- Definir suma, n, x Como Real  
	- n <- 0  
	- suma <- 0  
	- Escribir "Ingrese el número hasta donde desea sumar"  
	- Leer x  
	- Mientras (n < x) Hacer  
	- n <- n + 1  
	- suma <- suma + n   
	- Fin Mientras  
	- Escribir "La suma es ",suma  
	- Fin  

-	(2)  
	- Inicio  
	- Definir x, n, pares, impares, positivos, negativos Como Real  
	- pares <- 0  
	- impares <- 0  
	- positivos <- 0  
	- negativos <- 0  
	- Para x <- 1 Hasta 10 Con Paso 1 Hacer  
	- Escribir "Ingrese número ", x , ":"  
	- Leer n  
	- Si (n MOD 2) = 0 Entonces  
	- pares <- pares + 1  
	- SiNo  
	- impares <- impares + 1  
	- FinSi  
	- Si (n > 0) Entonces  
	- positivos <- positivos + 1  
	- SiNo  
	- negativos <- negativos + 1  
	- FinSi  
	- Fin Para  
	- Escribir "Total de pares: ",pares  
	- Escribir "Total de impares: ",impares  
	- Escribir "Total de positivos: ",positivos  
	- Escribir "Total de negativos: ",negativos  
	- Fin  

-	(3)  
	- Inicio  
	- Definir n, c, me, ma, en, ni Como Real  
	- me <- 0  
	- ma <- 0  
	- en <- 0  
	- ni <- 0  
	- Escribir "Ingrese la cantidad de números"  
	- Leer c  
	- Para x <-1 Hasta c Con Paso 1 Hacer  
	- Escribir "Ingrese el numero ", x  
	- Leer n  
	- Si (n < 15) Entonces  
	- me <- me + 1  
	- FinSi  
	- Si (n > 50) Entonces  
	- ma <- ma + 1  
	- FinSi  
	- Si (n >= 25 Y n <= 50) Entonces  
	- en <- en + 1  
	- FinSi  
	- Si (n > 15 Y n < 25 ) Entonces  
	- ni <- ni + 1  
	- FinSi  
	- Fin Para  
	- Escribir "Menores que 15: ",me  
	- Escribir "Mayores que 50: ",ma  
	- Escribir "Comprendidos entre 25 y 50: ",en  
	- Escribir "No cumple ninguna condición: ",ni    
	- Fin  

-	(4)  
	- Inicio  
	- Definir c, n, max, min Como Real
	- max <- 0
	- Escribir "Ingresa la cantidad de numeros"
	- leer c
	- Para x <- 1 Hasta c Con Paso 1 Hacer
	- Escribir "Ingresa el número ",x
	- Leer n
	- Si (n > max) Entonces
	- max <- n
	- min <- n
	- SiNo
	- Si (n >= max) Entonces
	- max <- n
	- SiNo
	- Si (n < min) Entonces
	- min <- n
	- FinSi
	- FinSi
	- FinSi
	- Fin Para
	- Escribir "El número máximo es: ",max
	- Escribir "El número mínimo es: ",min 
	- Fin  

-	(5)  
	- Inicio  
	- Definir cnotas, nota Como Real  
	- nota <- 0  
	- aprobado <- 0  
	- desaprobado <- 0  
	- caprobado <- 0  
	- cdesaprobado <- 0  
	- Escribir "¿Cuantas notas ingresara?"  
	- Leer cnotas  
	- Para x <- 1 Hasta cnotas Con Paso 1 Hacer  
	- Escribir "Ingrese la nota ",x  
	- Leer nota  
	- Si (nota > 13) Entonces  
	- aprobado <- aprobado + nota  
	- caprobado <- caprobado + 1  
	- FinSi  
	- Si (nota <= 13) Entonces  
	- desaprobado <- desaprobado + nota  
	- cdesaprobado <- cdesaprobado + 1  
	- FinSi  
	- Fin Para  
	- Escribir "Promedio de notas aprobadas es: ", aprobado / caprobado  
	- Escribir "Promedio de notas desaprobadas es: ", desaprobado / cdesaprobado  
	- Fin

-	(6)  
	- Inicio  
	- Definir x, n, secuencia Como Real  
	- x <- 1  
	- suma <- 0  
	- Escribir "Ingrese el valor de n"  
	- Leer n  
	- Para x <- 1 Hasta x * (2 * n ) - 1 Con Paso 1 Hacer  
	- secuencia <- (x * 1) / 1  
	- suma <- suma + x  
	- Fin Para  
	- Escribir "La suma de la secuencia es ",suma  
	- Fin  

-	(7)  
	- Inicio  
	- Definir x Como Real  
	- n <- 0  
	- factorial <- 1  
	- Escribir "Ingrese un número"  
	- Leer x  
	- Mientras (n < x) Hacer  
	- n <- n + 1  
	- factorial <- factorial * n  
	- Fin Mientras  
	- Escribir "El factorial de ", x , "! = ",factorial  
	- Fin

-	(8)  
	- Inicio  
	- Definir cliente, precio_compra, total Como Real  
	- total <- 0  
	- Escribir "Ingrese la cantidad de clientes"  
	- Leer cliente  
	- Para x <- 1 Hasta cliente Con Paso 1 Hacer  
	- Escribir "Cliente ",x  
	- Escribir "Ingrese el precio de la compra"  
	- Leer precio_compra  
	- total <- total + precio_compra  
	- Fin Para  
	- Escribir "Total de ventas del día ",total  
	- Fin  

-	(9)  
	- Inicio  
	- Definir edad, personas Como Real  
	- Definir sexo, continuar Como Caracter  
	- personas <- 0  
	- masculino <- 0  
	- femenino <- 0  
	- max <- 0  
	- min <- 0  
	- Repetir  
	- Escribir "Ingrese su edad"  
	- Leer edad  
	- Si (edad > max) Entonces  
	- max <- edad  
	- FinSi  
	- Si (edad < max) Entonces  
	- min <- edad  
	- FinSi  
	- Escribir "Ingrese su sexo"  
	- Leer sexo  
	- Si (sexo = "masculino") Entonces  
	- masculino <- masculino + 1  
	- FinSi  
	- Si (sexo = "femenino") Entonces  
	- femenino <- femenino + 1  
	- FinSi  
	- personas <- personas + 1  
	- Escribir "¿Desea continuar? (Si - No)"  
	- Leer continuar  
	- Hasta Que (continuar == "No")  
	- Escribir "Número de personas que asistieron: ",personas  
	- Escribir "Cantidad de varones: ",masculino  
	- Escribir "Cantidad de mujeres: ",femenino  
	- Escribir "La persona mas joven que asistio tiene: ",min, " años "  
	- Fin  

-	(10)  
	- Inicio  
	- Definir n Como Entero  
	- n <- 102  
	- suma <- 0  
	- Dimension arreglo(n)  
	- Para x <- 1 Hasta 102 Con Paso 2 Hacer  
	- arreglo(x) <- x - 1   
	- suma <- suma + arreglo(x)  
	- Escribir arreglo(x)  
	- Escribir "La suma es: ",suma  
	- Fin Para  
	- Fin  

